南生圍遭烈火吞噬 「香港後花園」恐不再

被譽為「香港人的後花園」及「雀鳥天堂」的元朗南生圍失火，焚燒逾5小時仍未救熄。下午5時許，有遊人途經南生圍附近時發現草叢起火，火光熊熊冒出大量濃煙，並蔓延至南生圍路對開，致附近一帶行人路及單車徑被濃煙籠罩，有前往該處踩單車的市民均紛紛掩鼻離開。

消防接報趕至，發現有最少3條分別長約10至20米火線，隨即開用3個消防水泵灌救，政府飛行服務隊亦派出直升機投擲水彈協助控制火勢。惟直至晚上10時許，山火仍未撲熄，起火原因有待調查。

據現場消息指，山火現場約有5處火頭，暫未發現有人受傷，並無即時危險。惟因現場附近多為芒草及蘆葦，加上無法拖喉灌救，消防員只能運用山火拍救火，盡量避免火勢蔓延。

發夢夢見地產商放火

又放火

玄牛導致唐樓火警

5處火頭

4縮果邊好多地

same,發夢夢見地產商放火想起樓

上個月西藏先起火,香港洗唔洗學得咁快

唔駛問阿貴都知咩事

molamola

已經無生態價值
可以起樓

真焦土

唉

甜心

火燒後欄

之話環評若干年後生態先回復原來30%
最後就起樓

明眼人都知咩事

所以香港啲後生仔有錢咪去旅行囉

希望四叔好似何鴻燊咁安享晚年

諗住過多幾日入去
mola mola

都唔知聽過幾多次南生圍著火

咁咪好囉
d左膠成日話想用丁地起樓
知唔知最大個塊政府丁地係正南生圍？

屌地產佬都學埋呢招

依家香港，之後一定會話起火原因無可疑

南生圍是非，我細細聲講給你

有聲

seed

黑獸

夢到邊個地產商

唔知有冇關係呢

蝗蟲打到落黎,東南西北都無得走

火燒旺地🔥

好事 唔係邊有地 依度話唔得果度又話唔得

留名睇12號升到冚冚聲

屌你老母

無你咁大愛 全部地起樓 起到跌返一半價先唔該

講起山上面都係芒草就諗起呢班契弟

呢班人當然仆街 但今次消防話有五個火頭

有幾弱智先會覺得起好多樓就可以解決樓價問題

就好以病毒咁唔揾源頭點落重藥都係冇用

住元朗咁耐 點知未去過就燒左

盲目短視好心就唔好標籤人大愛

睇下個量有幾多既姐 點解8萬5搞得掂
整個18萬5有得唔跌?

香港樓價高主因係有班蝗同自稱中產keep住啲單位黎抄樓先搞到供不應求

又有幾弱智先會覺得香港唔洗起樓
人地新加坡填海填到痴線，仲要收外來人收得多過香港，睇下日本條海岸線，直線黎架

可以起樓，fatfat啦

地產商定mk仔亂拋煙頭

咪講撚咗收撚咗你啲丁地棕地先囉

唔好搞笑啦，曾蔭權同梁振英時期，每年私樓供應都唔夠彭定康三份一
董建華直頭係幾倍，所以一野收樓市皮
你有能力起到董建華咁多樓，下年即刻跌三成

定係地產商請既mk仔

最大丁地係南生圍

修正: 最大塊嘅政府丁地

一年150落5萬5人，加埋其他至少7-8萬
香港一年最勁起幾多樓
仲有北水投資？跌三成？

老董係撞正金融風暴爆煲，同埋最致命唔係8萬5，係俾人低價回購共屋

生態價值高咪唔起樓，搞其他先

俾500蚊你 俾埋包煙你 去南生圍食煙啦

唔好搞笑啦，最多樓揸手既咪係啲高官，劏房波個啲，樓市一跌佢地咪收皮。點會比你跌

海浪衝你唔死姐 黎個海嘯咪又係要收皮

五處火頭
警察會做野嘛？
定係起火原因無可疑

4叔放火

整跌之前會賣架啦 洗你教咩 偷步買車識唔識 再講最多樓揸手幾時輪到D官

你話高姐 我覺得完全無生態價值

投資？
有海外印花稅
有炒樓辣招稅
美國加緊息
根本就係市場用家需求先搞到咁高價

一年幾多人落黎呢個都次要，重要係香港人口家陣就算包埋班支那150增長都好q低，政府有心推多d樓出黎，一定推得冧樓市

最致命唔係8萬5，呢個觀點都幾特別
d人話關息口事我都過，但公屋回購呢個高見真係第一次

一齊做場戲

元朗南 錦田 屏山 流浮山 廈村一大片地搞咗果D先啦，元朗市中心咁多舊樓搞重建又得。

其他？其他即係邊？
講到尾咪又係無地 #dog#
其他個d一係荒山野嶺路都無，一係就丁屎咁細，一係就畀d低密度住宅包圍，你插支公屋入去即刻load死成個區d基建負荷

一大片地？
成村丁屋你點搞？

含啦D地產商 入左兩次城規都唔過就咁....
燒哂成個香港呀

收緊o既舊樓好多時都會發生火警

市場用家需求？
一個單位郁啲就5，600萬真係啲後生仔買咩？
而家好多都係炒家囉
同埋以前大陸少人黎香港買樓

你唔睇下大陸而家係咁起樓 ，啲樓價都唔跌
一幢樓得兩，三成人住 ，係咪真係咁有「需求」

搞完依邊唔夠自然要搞埋果邊 你明知果邊難搞 死都話要搞果邊 其實你就係阻礙起樓既元兇

佢次次都係咁, 唔知係政府定發展商打手

起多咗樓，樓價會平D我又唔介意。但會咩？

大陸對樓既政策係好完美 之前第2套房就要FULL PAY 之類係即時控制個樓價
唔似香港D 政策曲線推個價上去

再講大陸樓價仲係咁低水做咩要整跌佢?香港樓價全球第1點樣同大陸比?

雖然有限期前要起好, 但冇限幾時要賣晒, 只要發展商夠財力, hold十幾廿年見好價先賣, 完全唔會平賣畀你, 所以增加供應, 樓價都可以唔跌

個量夠多就會架啦 好合理既推測
假設700萬人 香港有700萬個單位 咁仲點升?
當然唔可能係700萬個單位 依個例子係想講 單位過多自然就無價值

新地

1) 一棟樓得兩三成人住嘅結論如何得出？
2) 大把後生買，好奇？父幹，含家產式供樓
3) d地產商仲借足九成，當你五百萬樓，首期都係50萬，自己三十萬，老豆20萬done，地產商仲免埋律師費agent費添

依家變成點

講事實就話人打手

幾時燒埋郊野公園嚟起樓
剩低高爾夫球場做富豪權貴後花園

火頭係咪幼卡

供應 唔賣點叫增加供應?
再講發展商買地都係問銀行借錢 小既話都可以好似你講咁HOLD
大量囤積基本上係不可能 仲要比什麼空置稅等等

郊野公園留返比你住

尾兩張好似好咗南怡島咁

喺你老母個墳頭上面起!!

咁都得

黎啦 人身攻擊我啦 講粗口啦

一定要查 捉到佢拉去打靶

咁又係巴打識嘢啲一早睇好南生圍嘅發展機遇啦

你呢啲刷存在感既柒頭屌黎都曬氣
以為自己係邊個

有可疑咪推個古惑仔貪玩 玩火 燒著左囉
反正又唔會坐終身

無論點無道理淨係識吠 除左人身攻擊講下粗口識d咩

我可以好肯定咁講起夠180萬都唔會跌
e 家無空置稅，d樓起完擺100年先賣都仲得
跟本地產商大把樓係手hold住托高個樓價

牛屎佬已經動員入嚟呢度漂白

基本法保障左丁權利益
D人平時有利就講法治
冇利就法治wfc

唔係唔係
唔關丁權事
而係，太多丁屋收購價太高

片

唔洗找銀行條數? 你個講法前提係發展商有無限金錢 同埋之前睇既都係投塊地10幾年唔起 起完10幾年唔賣果d都會放租
再講依家一手空置率係好低
我退一萬步180萬當你唔跌咪起380萬

就算你起幾多樓都好 每日放150個落黎 你點起都追唔到啦 唔係多樓就解決到 根本唔係supply唔夠既問題

好賤，地產

屌

咁放售係個人權利
唔會因為要發展就強制收
香港最核心價值就係保護資本市場 個人財產
如果又收地 同共黨有什麼分別

你條命都無價值

個問題 唔係得1個方法解決 上面有人講過另一個地方收既人仲多 點解問題無香港咁嚴重?
點解曾經試過8萬5解決到 你話唔得?

大家咁話

小心炒車

又放火
印象中起碼第三四次

焦土
之前就整到個塘無水

燒完就可以起樓賺錢

呢種事班牛屎佬/地產佬最興嫁啦，少見多怪咩

響有生態價值既地方放火、斬樹、倒泥頭
破壞當地生態，以便日後過到城規會

電視都播出過好幾單啦
政府做野果陣堆地方已經破壞得七七八八

死心不息係要燒撚晒南生圍先安樂

又有豪宅了

地產商你好

窮撚個思維係咁，人話咩佢地就信

起好送個雙連單位比你

元朗好撚臭呀

分分鐘黑警收左錢，不了了之

幾個月一次

四叔好多業權

好多地產佬食煙唔小心燒著左

利申 發夢見到

十幾萬投飯過閪夠多未，香港就係唔缺蠢人。

鬥地主 好既野要學。
班圍村佬無啦啦有地咩道理?
日軍當年打香港班圍村佬去撚左邊
自己土地喎

「我覺得」？
生態價價唔到你定義 定係你覺得一路以嚟班生態研究嗰班人全部鳩作出嚟？
一個地方有冇生態價值有唔同標準去衡量 唔係你「覺得」冇就冇

你覺得生態價值唔重要係你嘅價值取向

咪又係人定出黎 點解人唔可以否定 點解你要否定我

誰料你為了貪可這樣不雅

你大可以提出理據去否定生態價值嘅存在
而家個社會就係有呢個概念 當一個區域發展就係有生態價值嘅考慮
你口中嘅「好事」 咪又係建基於你嘅價值取向定出嚟 對某啲人嚟講可能都係唔存在嘅價值

佢既價值建基於人對佢既肯定 依家人類有難無地方住 所以佢點都係排係後面

而家香港地少人多都已經係人所共知嘅事實嚟 啲棕地 高爾夫球場 等等嘅地方都已經講咗有一段時間 如果講價值考慮 呢一啲土地嘅價值其實大部份係比生態價值更後
如果論價值 一直以嚟個論調就係唔知點解講親都係針對郊野公園 南生圍之類有生態價值嘅地方去作為土地問題嘅首要解決方法
同埋如果講返樓價 上面都有唔少人講咗 樓價本身嘅影響主要focus都係政策到 土地固然係一個問題
如果真係要將一啲有生態價值嘅區域作考慮 可以用嚟好似郊野公園咁做公共議題

地小人多從來都係一個謊言

12:44
你就係黃成智之流

點五個火頭
入面有人走唔切點算

我其實係refer返你「依家人類有難無地方住」呢句個意思
同埋地少人多既然係一個謊言 同時南生圍都只係咁多塊地嘅其中一塊
即係都係有更多嘅選擇 單憑生態價值高其實個價值都已經高過部分嘅地

以提高供應為大前提 有d地方容易處理 做左先係好合理
我無反對收其他宗地 最好全部同時發展 起樓 不過現實係有d地方好多潛規則好多不為人知既問題 係果d問題處理到之前唔可以咩都唔做
再講就算你同意既地方拎晒黎起都唔會夠 所以南生圍都係走唔甩

冇地咪同支那買囉
唔賣咪打鳩佢哋囉
做咩燒自己人嘅地

😂😂高見

有無人搞梗空置稅？

好多人都夢見啦

係囉總之發展就最撚重要 咩環保保育行埋一邊啦

就

香港大把樓冇人住，係啲人買嚟炒，啲地產商燒咗笪地又可以起樓啦

發夢見到係七叔做

火燒旺地

係咪又警方表示無可疑

反還反，但比啲常識好冇
有冇可疑唔係警察話事，而係消防認為有可疑先至轉交比警察CID 調查

盲嘅都知咩事...

唔好意思喎
燒完係攞嚟起大豪宅
係俾啲本身已經好有錢既人住

陰公
咁又冇左好地方
個個位影相放假野餐一流
城市規劃其中一個重要考量係平衡
個城市淨係得商業用地同住宅用地
同監獄有咩分別
係搞都搞其他地先啦
你搞呢d冇基建既地方
咪又要使一大筆錢同時間起基建
投入得市場嚟都消化左個消息啦
會搞到樓價既
in the long run 囉

人地焦土就lam幾百億
你焦土就踢走乞兒飯民十個八個
好波

可以起樓

政府根本同地產商打龍通 達地光左無環保價值可以起樓

岩哂林鄭河車。可以起南生村

唔見得起完你會買得起
原來真係有傻仔認為樓價貴最大原因係無地起
算鳩數啦你 你一世都買唔起架啦

上面，幅丁地係咪個人財產先？

唔願信命....

你冚家釘蓋咪有樓俾人住囉

燒左咁多次都未燒晒

講緊話題延伸出既丁權問題

焦土

邊個做。自首la

俾火燒完仲好 重新生長
等佢自己重新復甦

南生圍是生態寶地，也是候鳥的天堂。其獨特的自然環境，孕育了稀有的動植物，如黑面琵鷺、赤桉樹、蘆葦、紅頭潛鴨、青頭潛鴨、招潮蟹等。要在如此寶地建屋，須遞交環評報告，發展須符合環保條件，不能輕易摧毀生態環境。

儘管某地生態價值多高，只要把它破壞，例如縱火，趕走雀鳥、燒毀草木，濕地變了「乾地」，就不再是寶地。曾是濕地不要緊、人為破壞也不要緊，政府只按現有條件處理。

因此，南生圍又「失火」了。

香港地產商完全係衰心病狂

百病XX

以前成日去操車
其實年年呢段時間都係有火

佢五毛嚟㗎 唔使理佢 佢地就係咁 叫佢地死全家就算啦

放火

舊登啲歌真係好正，睇到新聞第一時間諗起佢

屌 好撚仆街

警犬又話無可疑架啦

人地就真係實行焦土計劃喇！

Heidi 朱 幫手調查下

李兆基你一定可以長命百歲

無人講無地起 一直講既係供應小 文盲
樓我就有啦 不過自住
你就真係買唔到啦

估唔到有咁人以為起多d樓樓價會跌

香港樓價高唔單止係供求問題，重有地價(依家大陸發展商嚟埋搶到淨係地價都萬蚊呎), 每日150人落嚟掙樓住，炒家炒賣

成個馬鞍山填海填出黎架 快d叫佢地還返比大自然

問題唔止一個 解決方法都唔止一個
海航d地又賣返比4大發展商啦 唔係成萬 啟德d地賣返萬5以上
不過你地鍾意既自由市場你就唔管得人地賣幾錢架啦
大量增加供應係比較好既方法

正呀

縱火原兇 全家及後代不得好死

on9

佢地個個手頭上一堆地唔起ja ma

唔推高啲樓價發展商食咩?
啲發展商話樓價高係因為地少, 叫政府放多啲地出黎賣, 你估地多左班友會真係會自動自覺劈價賤賣佢地啲樓

仲有米埔濕地呀，快啲去拜山啦

有個叫玄田牛生嘅日本人做

應該放火燒撚曬d郊野公園